所謂High refresh rate根本就唔係順，只係快，IOS動畫只先係真正順

IOS

Android

Ios嘅系統動畫明顯係流暢過Android，只係Android部機疾搞到用唔盡60格，先需要120Hz填翻啲動畫入去。而Ios動畫本身就發揮哂60格，加上去都唔會再「順」，因為本身已經好順

手機台有班AN俠成日懶識硬件，根本手機最重要嘅係軟件，865追到A13性能又點？啲死人app呢樣唔夾嗰樣唔適應，到新iphone出嚟A14又撳住865+嚟打，又要半年後先追到，硬件同軟件雙輸

IOS係唔需要Hight refresh rate，因為本身已經夠順，Android係啲動畫本身做得疾先要，用過Iphone就知根本冇呢個需求

咁iPad點解有120Hz

Apple pencil

Apple本身諗住加，只係因為電量問題唔加
你依家係咪話Apple有問題

apple pencil

用唔盡60格但可以用盡120格？
咩邏輯？

因為用apple pencil要筆觸夠順囉

Why not both?

人望高處，apple 不思進取係現實

根據網上曝光的信息，三星S21 Ultra將會搭載144Hz 高刷新率螢幕

你咪慢慢J 60囉

睇嚟你唔識寫program

咁要支持iPhone永續60hz

an機每間廠嘅動畫都唔同，好難一概而論，但細節位處理的確不如iOS，例如碌到底係直接煞停，而唔係iOS嘅回彈

但an機動畫主要嘅問題都係連貫性、斷點，而非流暢度

如果拎遊戲動畫做類比
流暢度係施放招式A嘅完整動作順唔順，framerate提升係有好大幫助
連貫性係指招式ABCD....之間非線性切換、突然中斷然切換，冇斷點、缺少連貫性就會令動畫跟唔上操作

你張AN圖幾多年前 而家間間公司都做晒過場動畫 特別係三叔屌米

講痴手，ios 的確好過android
曾經換過s20ultra，用落都唔夠iphone 11 pro 好體驗
最後走返去用iphone

今次禾撐你

我係AN機用家。
其實ANDROID既問題係在於:
按app icon----->有0.1-0.2秒空白(load緊個app)----->app畫面彈出黎(動畫60hz/120hz發揮作用)

至於ios:
按app icon----->app畫面即刻彈出黎(動畫)----->個app開左出黎先慢慢load

所以個問題核心係 [blue]有0.1-0.2秒空白(load緊個app),
令到an機開app硬係覺得要等果段短時間既空白而覺得lag

小米抄iOS抄到足

iOS優先處理touch所以啲動畫先有無限斷點

an機處理咗個app先，所以中間有好短時間係無觸控反應

你嗰部好似係pixel3黎，都係60hz

屎忽痕

An 啲動畫唔跟手指，有120hz 有咩用

快掃個mon就知120hz係咩事

bookmark定依個post等iPhone 出 >60hz mon就鞭死你

Apple Pencil

有冇iPad Pro用家出黎講下個分別

個moon全程行足120fps極其曬電

係啦，所以其實班AN俠笑iphone 12細電根本冇用過

嘩一模一樣

用開Veda完全唔疾

用過iPad Pro120hz 就返唔到轉頭 電話都要轉埋samsung

56k已足夠.jpg

LTPO...

其實IPAD/TAB咁大部, 真係要120HZ先比得上電話既60HZ。
如果IPAD/TAB要做到手機果種120HZ流暢度, 咁IPAD/TAB起碼要240HZ先得

用過ipad pro就知120Hz真係更加順，iphone係未有但唔係無需要

ios就係d動畫用0.5s阻撚住晒
用去home 比較， android好多直接去，根本仲快reach到首頁，ios硬係要有d so call動畫

想要核電技術多過所謂higher refresh rate

ios本來就核

其實樓主cap嘅gif
iOS動畫加減速嘅lag睇落仲嚴重左
唔好on9喇 iPhone一上120hz 你地成班ifan肯定個個跪著奶 iPad Pro已證明iOS動畫用120hz進步係幾大

打機一睇咪知分別囉 J果啲冇用動畫有咩用

120Hz可以比你滑文字跳頁時順暢既享受，出App入App我冇咁在乎。有啲人用過先再好講需唔需要，我未用之前都覺得唔在乎120Hz，用過之後就番唔到轉頭

bookmark定等鞭屍 唔信iPhone會永遠60Hz

我淨係知道用緊120hz an, 見iphone 12出去望下疾到飛起
用家感受， 理鬼你理論
btw, 唔係an或者ios fans

本身都唔覺120hz有乜野順， 原來習慣咗堅有分別

老實講都係apple覺得值唔值得先會畀你
ios 60hz 反應係7/10分
an 60hz 反應係5/10分
咁an升去120hz 反應變8/10分咁咪值得囉
之但係ios本身7/10分已經唔差
而且120hz唔係100%好處
cpu要推多60fps要食更多電
不過點都好 apple應該畀人揀囉

865+ 打機得4x fps
用144hz 睇UI 順D？

所以小米順左好多

唔怪得度度都搵唔到呢啲數據
得4x fps拎唔到出黎打飛機

其實好老尷
ROG Phone 3 用144hz
差唔多所有大型3D game lock on 30/60fps
好大機會係soc問題865+唔夠性能

隔離post 話iphone 打機60fps得3個鐘 sot
我心諗 s865+連a13都未追到
點樣可以做到120fps 5個鐘sot????
黑人問號.jpg

可以整走

主要都係ui爽快 同打機無關
係touch system根本爽到番唔到轉頭
所以apple先理應最早用
自稱最care user experience

百老匯 放左一部iPad pro 而隔離係iPad air
試完pro再試air scroll home screen 已經feel到High refresh rate既分別 前者順好多

用一年咪又係lag到閪咁
iOS用幾年都順

根本一早已經講緊ios 60hz 反應速度同android 120hz 相若

touch sample rate黎
今年oneplus Samsung都升左240hz touch sample rate

我相信無人講過話佢touch response慢 係畫面唔順
同埋唔關iOS事 iPhoneX起先係硬件上有120hz touch sample 同軟件無關

iPhone 8 (2017) 已經120hz touch sampling rate
當你其他品牌用90/120/144hz
但反應都唔夠60hz 嘅手機快...
咁樣真係有意思？

你明唔明touch latency 係乜？

我覺得係你唔明touch latency係咩

iPhone8同8+係無嫁 我知你有想fact check 但係差少少就係7左 iphonex先有
同埋 一個用家應感受refresh rate嘅能力係遠高於touch response 所以係好有意思 而且今年旗艦an機係做緊240hz touch sampling

我用iPhone但都唔知點幫你駁...
係咪買個大D既銀包會多D錢咁既玩法

自膠，係iPhone X (2017) 開始120hz

上面仲話行144fps ，開埋5G全程有冇兩個鐘電？
我都係慢慢J我60fps算

iPhone 5嗰年
咪又係喺度話唔需要咁大，咁大部要改褲袋

結果iPhone 6出咪個個走去改褲

戇鳩佢張圖Android9
而家11啦

so?

未開vrr 只browse web 60hz有11粒鐘 battery life 120hz就10粒鐘 開左imoact會再細d

唔知點解 60hz 同 120hz 個分別係 iPad 上會勁明顯，用開iPad Pro 120hz 再用返 iPad Air 4 60hz 覺得勁lag，但用返 iPhone 12 60hz 又覺得冇咩野

話120hz無用 然後拎60hz嘅機做示範？

碌到底係直接煞停，而唔係iOS嘅回彈

以前嘅android都有呢個功能 係同ios打官司輸咗先冇咗

如果我冇記錯所有iPhone 都120Hz touch sampling rate

Android 廠都唔係蠢
某一年俾佢地發現咗double display sampling rate 後佢地都跟進

120Hz 年代間間（支拿）an廠都宣傳自己係double display sampling rate (120 display, 240 touch)

iPad 120hz 就真係有意義（實用/ 功能性）
一嚟個mon大好多，而且soc性能係手機>200%
Android tablet 可以試吓出120/144hz
不過用返同手機一樣865+ soc...
高通真係識計數，係唔出平板soc

iPhoneX起先有 8或以下無

Sor無睇ipad ipad pro第一代就有 有左120hz promotion之後上埋240hz touch sampling

係啵 咁我搞錯 sorry

老實講我諗過iPad pro 120Hz 嘅use case

靜止畫面, 0 作用
打字, 無限接近零作用
寫字, 有用特別係如果你得快、筆劃長同一直望住落筆位 （但其實成個mon 都衹需要”1Hz” 淨係筆觸位置先需要120Hz)
播片，0作用冇片源 (或者iPhone A14 已夠力拍120FPS Dolby vision HDR, 但要等埋iPhone Pro Motion 先會有呢個宣傳)
打機 平時冇作用但可以電莖game 屈人 (參考PS5 120FPS vs 60FPS 嘅use case)

壓軸嘅use case 係連登仔至愛: 掃mon
好喇 呢個有幾大實際用途同佔咗workflow 幾多percent 時間?

結論咁其實120Hz 用落冇得寫字嘅電話，最大優勢就係得講到口都臭嘅掃mon 會有用

淨係用嚟掃mon 又真係幾可悲
某班連登仔見到an 出120hz 用scrolling 做賣點, 因為睇slow-mo 放大好多 但現實冇app/ game 體現到（soc 性能太廢）

iPad Pro 嗰120hz dynamic, 係11/ 12.9” 上面60hz/ 120hz 個分別放大咗, 加埋業界領先scrolling, responsiveness+ Pencil 9ms latency
Samsung tablet s7 仲未夠班, marketing都唔提對手iPad pro

利申我係iPad Pro 11” 2020 用家所以先特別幫佢諗ProMotion use case

但我恨咗miniLED 太多年，出年有A14X + miniLED 都照升級

iPhone 120Hz 以我上面分析愈諗愈覺得佢要120FPS Dolby Vision shooting 幫手壓軸先對得起ProMotion 嘅名號 否則衹係跟住人地個hardware spec 走

Lidar AR+ 120hz+ mini led
Dolby vision 10bit 120hz 下代iPhone Pro 先可能有
迫你用iPad pro playback/ monitor

56k已經足夠.jpg

唔好淨係負皮啦idog
不服來辯啦
os介面比你當差唔多順
一開網頁你個60hz收得檔啦

呢個講法好似聽咗好多年

android 1,000,000,000,000,000,000hz refresh rate都無撚用
根本個system就係唔好用。 android啲手機係每年都好多新技術呀，但絕大部份都好聽唔好用。
我呢幾年都係每年1－2部手機，本來雙修。但到買咗11 Pro 有physical dual sim已經完全放棄咗Android . 最後一部係S10+
當初買佢因為屏下指紋解鎖， 跟住屌你老母居然銀行app用唔到要打password

android啲機成日有啲功能講到幾勁幾勁，但實際限制多多，google play審核app 又求撚其又可以side loading. 有時部機無啦啦柒下柒下有啲功能突然時得時唔得，試一大輪原來唔止邊個app更新左之後炒咗部手機啲原生feature.
用Apple iOS重來唔需要troubleshoot, 壞都係硬件壞多，就算硬件壞咗，拎去apple store 等10分鐘就拎部翻新機走人
android機壞咗？唔該你放低部機2個星期啦。係喎仲有呀，先生你部機雖然唔係人為損壞同埋部機仲有保養，不過都請你放低1700蚊換塊底板啦。

所以小米唔可以歸類為an機
否則無法討論落去

MIUI12 = Android 11 你隻Android9

我講緊樓主張圖呀on仔柒唔切idog智商真係

柒到你靜靜留下負皮

animation speed != smoothness of a ui
by your definition, faster animation equals to smoother, but thats not the case.
every company has its own ui and animation speed, the focal point is to strike a balance for it.

And 120fps can help to reduce frame time and produce a smoother transition, irrespective of animation speed, thats a fact. Next time be educated before starting such threads. TY.

咁點解最新ipad air 支援apple pencil
但淨係得60hz咁撚戇居

回彈唔係細唔細節處理嘅問題
係apple太9 個回彈都走去攞專利仲要告9人
搞到其他人唔用得

主要係因為size 問題。ipad個芒大。
你同樣向下碌一頁，ipad移動距離= 2-3倍iphone既移動距離。
所以都係相同60hz情況。ipad一定lag過iphone

即係ipad 疾機用唔盡60格囉，咁都要問

樓豬識野所以勁既機1格就夠，可惜iphone 要填多59格入去

我同時有12pro同note20u

只可以講一拎起12pro係2020年就根本唔入流

感覺idevice最大用處只係
拎黎打飛機,ar拎黎度野,銀行app,同朋友social

用過120hz用番60hz以為自己有眼疾
打機都係用note20u多

利申訂左promax比女人 非an狗

呢個真,IPHONE12今年熱潮明顯比起IPHONE11岩岩推出果陣低勁多。
反而係NOTE20 ULTRA, S20系列 既120HZ吸到睛

因為佢唔係flagship囉

自己唔做120hz, 唔好屈到120hz 唔順啦

好核突呀

事實上你用下 S20, note 20u

係順到仆街

A有利於B，唔代表有B就有A

咁又唔得啵
一日用緊an,都要計落an陣營

係柒撚在冇2k 120hz我dklm
同埋dns單野 雖然已fix

ifan真係好肉酸

細機都係倒水, 一曰叉幾次, 你用過iphone 未

下我11用家

仲有兩部未出, 都已經無咩人理

用咩4g 用56k夠啦

無知真係好恐怖

張圖部機幾多年前

iFan走去同人講有無用 笑到
平時就iOS user experience好
hrr對user experience有幫助但iPhone無就：120hz都無9用
利申 我用iPad Pro 就係貪佢120hz scroll得爽 日日都忍唔到scroll兩下

咁係iphone電量不足姐

實測都7個鐘起跳 醒啦好無

其實而家用電話8成時間都係掃緊mon

咁多正評嘅
我記得2，3個星期前仲要頭1、2頁講scrolling pixels 嘅影響0正0負定0正1負

120Hz對比60Hz的確有分別 有會加入 iPhone何樂而不為？
iOS配120Hz真係順到一個點基本上用過iPad Pro都會明 平時就咁用iPhone就唔會feel到 但係當你要兩個device一齊用就一定感覺到個分別
同埋今次iPhone唔加120Hz係因為電量唔夠先閹咗 聽講本身好似有諗過加

利申：ifan

咩叫120hz填返d 動畫入去

如果你個動畫本身係30 frame
120hz 嘅 mon 唔會將佢變左做120 frame

andriod 60frame動畫唔係對哂60Hz mon咁出，會甩frame，寫過程式未

你意思即係個mon 同system 唔係同步？

btw 寫過程式好撚叻叻豬呀

陰公，呃自己呃到咁，真係求其搵部hz 高d 既機都已經睇到個分別，動畫順唔順係方式問題啫。。你想iOS 再快d 熄左個動畫佢都得啦，Android 直頭有得較動畫速度Tim...

終於有人講

唔出聲無人話你啞...
idog真係好柒
到iPhone有120hz mon又出黎打飛機

關咩事啊

做咩柒咗唔覆我

屌你, Iphone xr 同11 唔係細機
你用過x, xs, se2 先講嘢

咪係
冇咪冇囉 死都要話冇用 搬晒龍門
一時又話ipad先feel到
一時又話掃mon冇用 打唔到機
iPhone打機瘋狂過熱 變暗 frame drop添啦
我估Apple應該會訂Samsung果塊 adaptive mon
班無知idog好快有得用

Apple咁勁就唔洗用qualcomm粒x55 5G modem啦

輸出同個mon無對齊姐 呢一點問題不大
但android最主要問題都係資源分配上面呱
就算你處理好左輸出 你撈果下資源唔夠輸出唔到60張你都係疾

更加唔使講120 144
apple任何時候畫面行先對體驗黎講我認為係無錯

電話唔用120Hz 同你係電話用8K mon 原理係一樣...
咁細個screen 推上推落順左真係唔覺用途..你咁快你根本睇唔到幾時要停

點解掃向上但android動畫係向下

其實可以去手機鋪試下s20系列
憑空喺度吹水同藍屍廢老有乜分別先

屌，到iphone出120Hz嘅時候，
成班咪又起度雪雪聲

點解我睇落覺得屌米仲順過iOS

因為好似有90Hz

落去apple store掃吓部ipad pro再講

叫佢地掃iPad pro好d
idog default 左雙重標準
叫地睇掃s20就話我睇唔到 我唔知

因為呢個係slow motion 現實無人有寫輪眼 唔會

原來an狗現實都有寫輪眼 佩服

路過見到個post 都幾好笑
有120hz 又話無用，animation 順d 又無用，
上網scroll 順d 又無用，咁爭論落去唔會有結果
因為你用蘋果決定就是最好，所以apple 以外既都無用。

想當年Samsung 出手機8達通，大班人出黎笑bind 張8達通去電話硬膠，今日iphone 出左個個bind 哂落去

當年XR 用720p mon 比人鬧，平價Android都1080p, 一班死忠又沖出黎，話咁細睇唔出720p， 1080p已經夠，今日iPhone 12 行1080p 仲唔沖出黎apple embed d 無用既parts?

我都想話faceid 無用la, 打飛機。係呀比android face unlock 安全呀，但你幾可有個人同你撞樣，又拎你部機unlock, 又幾會有人有哂你咁多張相，張張用黎試撞face unlock。

講起打機，你用隻3d 強high hw demand既game, 話隻game得30-40 fps ，120hz mon無用，呢個世界無小遊戲架咩，小遊戲咪hit 到120fps.

不如c 兄你沖埋去電腦mon 場，鬧哂d 人買144hz mon既買黎都無用, “你屋企打cyberpunk 開ultra 1440p hit 唔到144fps, 學咩人買high refresh rate mon!”

like

idog無視事實盲撐真係好核突

咩事實an狗有寫輪眼嘅事實定無兩部機拍埋一齊同唔俾心機睇都唔知120hz快嗰幾微秒嘅事實

利申有ipad pro

真，iphone 1fps都順過an啦

周街都係demo機可以任試 免費㗎
你親身試完覺得120hz mon係垃圾
Ok 無問題 我尊重你意見

但係有班跟風/盲撐撚
試都未試就屌咗先 又話垃圾又話冇用
好似藍屍廢老咁 唔講道理 唔求證
連討論嘅空間都抹殺埋
開口就寫輪眼 埋口就android廢
成件事好on9囉

利申 S20系列出之前一直用iPhone
上一部電話係iPhone11

120hz順好多 S20科技感都重好多
S20 4千電但輕過 iPhone 11 3千電好多
整體SOT差唔多 我選擇S20 120hz

2部機一齊掃個網頁lag到塊西咁都可以扮睇唔到
邊部順邊部lag一睇就知
你盲撐咪係事實囉

你冇睇條片就唔好回啦
正常人一定睇到
如果真係要寫輪眼先睇到係你唔正常
使唔使驗眼

雖然係大陸評測
但請理性討論
A14係最強大嘅CPU+GPU
但係玩所謂疹作根本連60fps都hold唔住
而120hz mon意義就係諗住買嚟反應快啲
但係邊隻game可以真正行足120fps先
打得耐咗，一熱就會降頻，到時仲窒過60fps
正如買個144hz mon意義係嚟打機嘅
做文書嘢要144hz係用唔著
而且GPU推唔到要120hz mon有春用咩
打男兒當入樽勁啲？

但係玩所謂大作

我自己都用左s20, 本身有ipad pro 所以已經知120hz 係咩感覺，個d 咩電話就唔需要ipad 先需要真心唔知乜9 logic.

iPhone無新意已經係不爭既事實
好似以前iphone 成日標榜自己d design既user friendly. 到今時今日d 電話出到大大部，有無諗過單手swipe home 制或者notification 好難用，又有機會電話都掉埋落地? 有無考慮過user?

人地samsung 就諗到所以implement左one hand operation, 單手可以係條邊做哂 home,back recent app, notification, 呢d 咁有用既野apple 點解唔搞? apple 搞到今時今日咁，真係全靠班無思想既果粉

120hz = 要玩大作順
大作唔順 = 唔需要120hz

神logic

PC 有無玩過battlefield4?
知唔知而家2020年打返呢d 舊game eaay hit 120hz?

如果IPHONE有日真係沒落,
唔知IFAN仲會唔會同人地講: "我仍然覺得以前IPHONE好過而家D機",
而唔係做牆頭草改口風: "IPHONE其實嘛嘛地, 我一直都覺得ANDROID先係最好, 又唔封閉"

其實好多IFAN要既唔係功能, IFAN潛意識係想要自我感覺/覺得係名牌/覺得用左就係會得到追求物質既港女/朋友既垂青認同

120fps game都出左幾年啦
話冇用根本 垃圾冇腦ifans

有冇測試過係咪全程120fps?
有120fps game + 120hz mon = 你睇緊120fps?

所以2020年玩2013年game爆frame好威？
而家講緊玩新嘅大型game
連維持60fps都未得喎(包括865+)

whatever
仲有一個point 就係 應該有人提過
android嘅ux 無 ios咁optimized 呢樣嘢造成嘅lag係240hz都補救唔到

第一 1:53 android好多app好似唔optimized android碌一下就到底再碌幾下先識出舊圖感覺好遲頓 ios愈碌愈有

第二3:28 android開game嘅典型問題 一撚定會有個停咗喺home一陣再有一個旋轉嘅動畫先至再極突兀地成個app霸曬成個畫面 但係ios會有個由細彈到大嘅動畫自然好多 4:03呢個返home動畫又係 停喺橫向一秒再轉正 jm9android用落會覺得好lag 已經唔講android load game一定慢啲

第三 5:14相機好多android前後鏡快門硬係要等一下i.e.一下一下連唔撚到拍 ios撳幾快快門都影到唔係連拍獨立嘅一張張相 已經唔講***同支那機dnlm 啲selfie仲要美顏

ios除咗有時開recents app會freeze一陣再load同ram少之外無問題 ram問題有咗120hz都唔解決到 上列問題同樣

跑唔足120fps 個120hz mon有同無無分別

whatever？

打咁多字挑骨頭係辛苦哂
講咩開app你鐘意細彈大呢啲個人觀感既野
其實真係冇乜討論價值
打陣機就變暖蛋 電量續航比an機差呢啲全部都係硬傷黎又唔見你講

其實搵啲只係影響到幾秒雞毛蒜皮既野
係掩蓋唔到60hz嚴重地lag呢個硬傷架
係咪唔使寫輪眼都睇到呢

btw你指出果啲問題其實係3叔問題唔代表全部android架
起碼唔鐘意都權揀下其他廠
ios啲硬傷你能能硬食架咋

其實同佢地討論真係曬時間，算啦
個問題本身係話120hz 有無用
大家都舉左n樣野點樣有用法
佢地就講埋d 唔係大作game所以120hz 無用呀
咩舊game跑到120fps 好威威咩，所以無用呀
連ux 都搬埋出黎講我都唔知有咩關係
咩好多app 唔optimized 120hz 又無用，呀呢d 雞先定蛋先既問題都搬埋出黎，你無機support high refresh rate 又點會有developer optimized去hrr

總之apple 就是最強 得啦得啦

其實佢一開波回我咩寫輪眼已經係9唔搭8

斷估係想反駁條片但又淨係睇左張縮圖就回

點知比我直線抽擊發現條片駁唔到就開始講其他野挑骨頭

而個post包括我一直都係討論緊120hz

重點係點解會覺得挑完其他骨頭就等於60hz lag呢個硬傷冇問題？仲要長編大論又標時間咁真係

利申我自己係雙修既
對2邊個ux都冇乜大感覺
只能夠話各有優劣
即係好似你用imac就用imac果套批評windows既ux
根本就係2個唔同既os當然有分別架啦

不過我最唔滿意apple係有呢個技術但選擇撚狗突登唔出比你要你等下一代再擠牙膏

而idog就乖乖比人撚仲要盲撐

我本身係用緊iphone
今年因為個120hz忍唔住轉左note20u
個120hz真心爽，同iOS個60hz比一定係note20u順
但事實個差距真心唔大、有人話用左返唔到轉頭
一定唔會返唔到轉頭，我轉返iPhone三日基本上已習慣
轉返iPhone原因係因為120hz太食電
基本上note20u唔打機最盡7個鐘

我嘅point係正常人唔細心睇唔會知120hz嘅分別 論據係用我條片無slow motion嘅部分 而你嘅反駁只係"正常人都睇到120hz嘅分別"

呢個唔係有效反駁 因為我哋各自都係講緊個波嘅兩面 事實就係的確有人睇得出有人睇唔出 我同你嘅point都成立

所以無得拗我先講whatever

而後面嘅point已經講明 但的確係令好多人覺得android lag嘅因素

結論係我唔支持iphone有120hz因為電量少 但唔會羨慕android因為ios嘅流暢度已經好高 120hz極其然只係綿上添花

再利申有ipad pro

買部機就係為左拉果下順，唔係睇部機做到d乜？

講燃左n次手機120hz唔係用黎打機

啲圖咁闊 你用緊ipad ?
不嬲都講120hz有用
只係續航同順少少之間會揀續航
衰啲講 apple幫你揀咗續航

Youtube應該唔支援120FPS影片，上傳左都會自動cut到60FPS或以下，standard就會冇乜分別，我冇上傳過Youtube片，但點樣google大致上都係話youtube唔支援120FPS影片

補充一下,你比果條片都係得30FPS,
standard睇得出分別就見鬼拉

成乜鬼立

我由頭到尾都係講緊呢條片
3：02開始2部機拍埋一齊掃
點樣正常人睇唔到分別
你另外貼一條片睇唔出就屈落我個point度？
另外我已經講過
你用3叔個ux批評哂全部android
呢個講法更加唔成立

再利申一向唔用3叔

最後就係你覺得60hz夠用根本係56k已足夠.jpg

而且我條片已經證明一般上網都已經睇到分別

首先 我比較嘅場景係現實用肉眼嘅日常使用

正常人肉眼唔會睇到1000fps 明未

肉眼睇唔會睇到60hz一frame一frame 所以我論據唔會用slow motion去比

另澄清上面巴打講無slow motion條片得30fps 60hz有鬼影所以知分別 呢個point喺我場景唔成立 因為我講緊係現實用肉眼嘅日常使用 60hz係絕對唔會有鬼影 只係認真睇先知慢嗰極少

結論我嘅point係成立 肉眼真機睇有人唔會睇到60同120分別

另你唔用***/用緊嘅an機無咁嘅問題所以覺得我唔啱 無問題 因為我用過***, lg, 支為, 甚至有啲sony機 都有咁嘅情況 唔一碌鳩打一船人 但我角度係當common an機都有咁情況 將呢個情況普通化唔太過份

另你個56k類比喺我角度都唔啱 56k現今係無法滿足生活需要 而60hz唔同係絕對滿足到日常生活需要 120hz就係綿上添花包括但不限於碌/寫字貼手啲、打機貼手啲、睇比賽跟畫面啲（、用1000fps睇唔會一frame一frame）呢啲亦係我用ipad pro嘅體驗

但120hz帶來嘅壞處就係電量 我經驗係ipad pro熄pro motion可以多最多4分1嘅使用時間 類同1mbps 喺嗰個年代費用貴嘅壞處 所以我覺得現今60hz類同500mbps 120hz類同1000mbps 兩者都好撚快 但平常用唔speedtest/bt等唔會知1000mbps快喺邊 仲有1000mbps較貴類同120hz嘅壞處

tldr slow motion片無任何參考價值

youtube最高得60FPS無可能比你睇到120Hz既效果，咁唯有睇slow motion既啫
Slow montion又冇參考價值，咁比咩片你睇都冇用

無錯 youtube片係評價唔到60hz/120hz 唯一方法係真機肉眼睇 而我評價就係分別唔大

你都知道120Hz可以關
咁蘋果都可以預設關閉120Hz，比啲喜歡用120Hz既人開都得姐
我用S20U都係有WQHD+唔用照用120Hz，寧願續航力低啲，我都照話三叔S20U既WQHD+唔比120Hz，續航力差所以唔比並唔係理由，比人手動開關就得
市場越黎越多90Hz/120Hz手機iPad都有120Hz，期待iPhone 12都有120Hz好正常既啫。
人人既需求唔同，見到Android機ipad pro出120Hz覺得iPhone都有需要都好正常，洗乜咁落力說服人120Hz同60Hz冇差別

其實我個重點唔係肉眼睇到frame一frame
係lag唔lag
根本我條片2部機掃網頁一睇就知120hz smooth好多
只係不停想spin走既人先會話唔覺
走去講frame根本就自欺欺人

另外56k.jpg正正咪就係因為當年已經滿足到生活需要先有人話已足夠

換句話說係形容緊只係滿足現狀目光短淺既人

而家差唔多所有配套
軟硬件全部係設計比60hz用既
你當然覺得足夠啦
如果120hz iphone真係好似你講到咁無關痛癢
點知iphone13玩120hz果陣你又情以何堪呢

解像度亦都一樣
而家又有幾多野support 8k?
點解人地要出8k電視呀？
科技永遠都向前行架啦
60hz上120hz冇分別
咁如果240hz呢？

120fps順到痴線

喺電器鋪玩完望返自己ip11覺得lag到爆

自己落去玩下就知120同60有咩分別架啦

本來我都想買部iPhone 12 mini。
落街玩部12，點知真係用慣左note20u，真係接受唔到冇120hz，最後決定等多年再算。

利：用開雙系統

High refresh rate 梗係有好過冇，但用開 iPhone 嘅亦都唔會心急

4G、大 mon、4K、幼邊框，Apple 有邊次唔係慢幾拍？

冇 4G，4S 照賣得
4 吋芒，5 照賣得
冇 4K，6 照賣得
條邊繼續一樣，7 照賣得

一日 iPhone 未有，用 iOS 嘅人用唔到，一日都主流唔到
有嘅人咪自我滿足一陣囉

冇需要因為 iPhone 依家冇就死撐呢樣嗰樣，有用嘅 iPhone 遲早都有
冇需要打擊 iPhone 冇呢樣嗰樣，到 iPhone 有嗰時，咪又係個個㨂 iPhone，6 Plus 就係最好例子